論文逼近截止期 女教授聘傭兵殺進ISIS戰區救出博士生

博士論文的Deadline有多重要？瑞典歷史悠久的隆德大學（Lund University）一名化學系博士因為返回家鄉伊拉克，而被ISIS伊斯蘭國軍隊包圍瀕死，他的指導教授夏綠蒂特納（Charlotta Turner）接獲消息，堅持聘用武裝傭兵深入戰地救出學生，就要他將自己的論文完成。

根據瑞典知名媒體《The Local》報導，隆德大學分析化學女教授特納，在2014年時指導一位伊拉克籍的博士生祖馬（Firas Jumaah），當時伊斯蘭國軍隊占領伊拉克國土並用宗教理由大肆屠殺庫德人，而祖馬收到老家妻子求救信表示鄰近村莊已被占領，村裡男人全被槍殺，婦孺則被奴役，心急如焚的祖馬只好放下學業趕回伊拉克。

隨著祖馬返回家鄉沒多久，女教授就接到自己學生的訣別信，信中寫著家鄉的情況比想像中還糟，只能與家人躲藏在一間廢棄的漂白水工廠裡，周圍全是伊斯蘭國游擊隊在搜尋並殺死平民。「我當時完全絕望了，只希望跟老師說明發生了什麼，完全不覺得她能幫到我什麼。」

女教授顯然很重視博士生，與他所負責的，眼看就要到deadline的論文。

「我完全不能接受發生在我學生，和他家人身上的事，更別說這件事搗亂了研究計畫。」

女教授聯絡了大學保全總監，開完嚴肅的會議，他們決定與傭兵公司簽下合約，派出4名武裝到牙齒的專業人士，開著兩台改裝過的Toyota Land Cruiser直接殺進戰區，根據祖馬給出的訊息，一周時間內成功救人。

祖馬和老婆被當成VIP救回瑞典，雖然他只能哭泣看著老母與妹妹被留在地獄般的戰區。幸好祖馬回到瑞典後完成了他的論文，拿到博士並進入一間製藥公司就業，而其餘留在伊拉克的家人，也後續被政府軍解放，倖存並回歸正常生活。由於干係到人身安全，這段史無前例「派兵救學生」的美事直到近日才公開。事隔大約4年，祖馬也差不多把當初雇用傭兵的出動費用償還的差不多了。

個博士型到

武裝到牙齒的專業人士

電影公司又有新劇本喇

4名轟天猛將
史泰龍

事隔大約4年，祖馬也差不多把當初雇用傭兵的出動費用償還的差不多了。

正想quote

交功課呀

左膠：you are creating space for violence to happen.

拍戲咁

差d命都冇wor
仲計較呢d

喺香港應該係老細搵軍隊拯救返唔到工嘅員工

唔係轟天猛將真係做唔到

戰狼

有戲睇

打仗都要交essay

再睇番香港政府對嗰4個喺菲律賓被判終身囚禁既港人做過d咩

教授好型

喺香港應該會變咗個員工一個打十個isis

唔係個個都咁好彩雖遠必豬架

件事同香港人颱風過後返工有冇得揮?

但要自己找返數

判左先走出黎話我會做野
真係DLS

plot twist: 其實所謂僱傭兵係校工

還左四年都未還完
貴過讀多兩個phd

教授：以為比ISIS圍就唔洗交論文 ？

然後還一世加埋子孫?

哩個真係可以拍戲

老細話下星期再唔返公司就炒左你
員工即刻開無雙殺出重圍

噏乜鳩

Armed to the teeth

最後遲左16分鐘 老細跟規矩扣錢

因為交essay而救左個學生

死之前補番一個月糧先
唔親手交辭退職信你準備比人放上facebook鞭屍話你d 90後無責任感

google translate

教授思維
請僱傭兵的成本是十萬美元
但條靚仔一年都搵十幾萬
加上無論文交要俾人照肺
ok deal

老細：你今日唔準時返工就收warning letter

贏首抽下場: 去到白人國家

之後個教授就免費得到研究成果

點弓呢d垃圾新聞純文字都咁多人信

Professor 搵你呀🚬

肯定晚晚服侍得個教授好爽啦

論文dead就搵個借口將啲洗費打落研究經費到

計劃通

個4個係真。deadline fighter

比人捉到星期日好喇 星期一記得準時番工

save private ryan 用左幾多錢？

美國救麥迪文又用左幾多錢

有關之前曾轉貼的「大學教授派僱傭兵前往伊拉克ISIS拯救博士生以繳交畢業論文」新聞，稍為作了一些驗證，現分享如下：如果唔知呢單新聞發生咩事嘅，可以Click入內文睇

1. 目前這單新聞比較熟悉的出處為《每日郵報》──雖然此媒體曾被維基指為「不可靠消息來源」，但既然在Luud University都已刊登了這單新聞，造假的機會應該很微。

2. 最初中譯版本來源U-ACG似乎對軍武認識不不足，把 傭兵搭乘的Toyota Land Cruisers翻譯成「改裝巡邏艇」；其實此乃中東地區被廣泛引用作軍事用途的「名車」

3. Firas Jumaah把自己和家人匿藏在廢棄工廠的情況告知他的老師Charlotta Turner時，也不是打算作最後告別，而只是單純告知其無助的情況而已。只是他亦對自己獲救不存希望──他說的大概是：「假如你在一星期內看不到我回來，大概我永遠也不會完成得到這篇博士論文了」

4. 傭兵救出的是他和他的妻兒──之前就是因為他們致電給Firas Jumaah告知ISIS已入侵隔鄰的村莊，所以他才會乘飛機趕往伊拉克和他們團聚，這是一切事件的由；然而母親和姐妹仍留在當地──不過在之後已確保其安全。

5. 事件在4年後由其畢業的大學出版雜誌刊登出來，當中又牽涉到Lund University的安保主任Per Gustafson竟然可以安排得到遠在伊拉克的拯救行動，雖說國情不同（瑞典作為長期中立國，民間一直有頗強的軍事自覺），但會否誇張了點？然而Firas Jumaah自己以至身邊的同學都表示，從不相信有大學會為學生做到這個地步，但Luud University就是辦到了。

6. 報導特別強調「校方體貼地找了一間沒那麼貴的保安公司進行拯救行動」，而在四年後的今天Firas Jumaah憑他的工作已差不多還清了這筆僱傭兵費用，她的妻子亦已在瑞典完成了化學碩士課程。

雷霆救博士生
Saving PhD Jumaah

未做晒essay，呃假紙都唔夠威力，諗住作個大啲嘅藉口有得走數啦，點知 都係要趕deadline

學左多個idiom

博士型 傭兵仲型
個個都係47

未交論文唔準死

痴線

有咩証明事件真實？

On9 仲正評自己懶好笑

台灣農場文

啱啱用牛津字典apps 查

「武裝到牙齒；全副武裝」

佢其中一個解釋真係寫住武裝到牙齒

今次有source

第一段已經話咗係嗰間大學嘅刊物出都仲喺度嘈，俾埋hints 你去自己搵都懶，child登仔

學校都可以造假 增加入學率

讀PhD唔係有錢收嘅咩

得喇叻喇，報警囉

比埋 source 你都可以話假，
你根本都唔信仲問黎托柒咩

我無問 我咪話假lo
就好似支那唔偷人野咁 你信嗎？

咁點解唔用全副武裝要用武裝到牙齒

你老豆都可以做假，你老母呃鳩是但一個契家佬幫佢養便宜仔，係咪咁講呀，阿五毛先生

未聽過？

可唔可以教我請咩傭兵
可以係比人圍之下無空中支援
可以救到比人圍既人走？
請左復仇者聯盟？

個教授 真係鬼佬先做得出
華人繼續炒股包二奶啦

果四件傭兵又真係咁撚勇果吓好嘢

屌你原來低b仔黎
等我仲咁認真搵source

上腦，遲下有人話太陽由東邊升起條傻閪應該都唔會信

僱傭兵，一般都係退役特種部隊成員，對住isis班民兵級質素綽綽有餘啦，你估派你呢類打壞五毛去咩，冇咗個鍵盤你甚麼都不是

班傭兵邊到請 建國不是夢？
仲有知唔知請隊傭兵要幾錢
仲要無支援底下入包圍圈救人
接果個都傻仔啦

瑞典
優質國家 一條命也很重視

傻仔真正美軍退役傭兵多數係顧問黎
真係要落場打既都係做火力支援
深入敵陣都係雜牌軍 黑人

試過十號風老細渣車去樓下接我返工

係係係
雜牌軍
最撚醒係你

美國病人嚴重咳嗽 竟咳出支氣管

香港啲體記係咪垃撚圾到咁呀？

質疑新聞報導還質疑，俾啲point 好撚心有力小小啦，一句你唔撚信就係假，你邊撚個啊垃圾仔 俾啲示範你，學下人地點樣屌柒垃圾妓者fake news先好出嚟吠啦

咪撚理佢啦 十足十以前讀小學明明無野問都仲要懶係認真投入舉手問問題啲懵撚咁

想知用左幾錢?
要4年先還得曬

分期付款

一部電視最多咪兩三個月人工 咪又係有人會分兩年畀

條友支那5毛黎,周圍搞搞震、釣魚

MGS

香港就冇咁勁係由老細救
不過就係啲員工死人跳樓都要自己死返公司
我諗就算isis嚟香港捉人
香港人都會成龍上身
為嘅就係返工

信咪信唔信咪負評上一頁囉咁都要撐
傭兵呀屌你，打仗多過你打飛機啦睇小人

香港嘅話應該係打仗都要返工

依個真，條靚仔出番黎到依加4年內搵到嘅錢已經差唔多還哂救佢嘅費用，之後嗰幾十年佢搵到嘅幾其實夠救多佢幾十次

瑞典專出藥廠，仲要係瑞典讀chem phD 賺既少唔到去邊

加上北歐國不嬲有錢，幾十萬港紙可能可以請到一班東南亞人自告奮勇 同人唔同命

香港有無得眾籌請班顧傭兵去救菲律賓個4個香港人？

又係呢個哥是個傳說嘅柒頭
舊年係某個post俾人撚到一楝都冇，而家仲咁上水

*敢

重點係睇黎佢最後份論文都冇咩價值...

女教授顯然很重視博士生，與他所負責的，眼看就要到deadline的論文。

重現小說內容
個教授救人為論文 條友俾人救完要趕deadline 做到博士都要還4年錢

直譯真係好柒

咁多人未聽過武裝到牙齒嘅 大驚小怪

呢一次真係生命無價 博士 藥廠 仲要係瑞典 都還4年幾

睇錯毅進

Phd又唔同講法，不過我諗最主要都係佢知有個識嘅人就死，都會幫到就幫，又唔喺佢自己比錢，嗰學生還返

請僱傭兵要幾錢？

毅進仔應該無人會嘥錢救

執返條命 仲有一個咁重視佢嘅導師 算係三生有幸

我比較關心係搵希羅定天人救先

老師

我就咁諗，佢交得研究文、入得藥廠做應該有好勁嘅能力，萬一一個唔好彩俾人捉到知佢身份暴露曬佢所認識嘅知識就好大件事，根本唔救佢唔得，而且我估班傭兵救佢唔到就會減佢口

No one can skip my class
I MEAN NOBODY

執翻條命，上面講佢老婆都係瑞典最後讀完master
有新工又移民，4年其實好抵玩
而且外國PhD做藥廠都唔係咩辛苦錢，慢慢還有咩所謂

邊撚個on9譯成咁

走一轉食幾年
對只有軍事專業既非軍人係唔錯既job

冇咗個鍵盤，佢係勞改犯囉

PhD做藥廠應都high paid
btw, professor都要追passing rate, 唯有call 轟天猛將

其實冇講份論文係乜嘢，可能係永動機/時光機

超越李+x

教授

果4個咩人黎 CLS

有錢真係物9 都得

世界總係有班無知無恥既小丑
無呢種人邊有咁多社會底層人士

想當年我FYP個tutor調返轉
直接勸退所有做得差既學生

係囉

打份工都要搵命搏

想死？
問過deadline 未

Deadline Figher

租借法案咁

好似伊修巴爾內戰果陣斯卡都要研究煉金術咁

唱今天我感動敵人放出來，以暴易暴唔係辨法

但最尾要自己俾返

命仔緊要定錢緊要

點解維基就可信？
垃圾大學生都唔會用維基做reference

屌個教授都緊張過你啦 一陣冇result冇埋funding 佢就仆街

香港會派梁家傑、on q，同塗緊身去交涉

係咪都係免費架啦 第一日返學咩 而且個學生本身大好前途 抵啦

真雖遠必誅

螳臂擋車 係咪真係用螳螂

armed to the teeth

支那咪會囉
人地Lund University係瑞典大學
有成352年歷史
使唔使好似你支那咁折墮呀？

文筆咁垃圾，咩人寫架？？
source呢

可能關funding 事，篇文可能幾重要
好多時PhD 清楚個research 多過professor ，因為d lab根本得PhD 做，data自己keep，又冇人代替到佢，用左咁多funding冇paper出都幾大獲

lund university應該唔使增加入學率掛

改編成電影有睇頭

全副武裝
會易明d

命都無仲講錢

睇到個標題笑左出聲

你點理解句野？

其實件事真定假？

點樣可以被圍困仲寄到封信俾個女教授

交功課呀屌老你母

“At that point I had no hope, I was desperate. I wanted to tell my supervisor what was happening, I had no idea a professor would be able to do anything for us”, says Firas Jumaah. Instead, he asked her to remove him from the doctoral programme if he was not back in a week. That served as the catalyst for Charlotta Turner.

“What was happening was completely unacceptable, I was so angry that IS had found its way into our world, exposing my doctoral student and his family to this and hindering the research”, she says.

教授：新藥formula個孤本係佢篇論文度，佢死咗就乜都冇

救佢係因為個人嘅價值
你估個個都讀到phd 咩
佢嘅知識同佢嘅能力
依d唔係用錢可以買到

教授：No excuses for late submissions
學生：仆街 我都係想搵個好啲嘅藉口要多少少時間做啫

返工未呀

口中念念有詞：
我要返工......我要返工......

無啦啦返去做咩

女朋友有危險所以趕返去?你又唔打得

如果根據篇文所講

事主 其實無被ISIS捉左
只係 事主 家鄉被ISIS佔領, ISIS周圍搜尋平民
事主躲藏在一間工廠入面

至於果4名傭兵, 應該是秘密潛入佔領區, 然後一邊避開ISIS, 一邊去到事主既位置, 再將佢帶走
過程入面, 應該是周圍躲藏, 盡量唔好比ISIS發現, 唔好同ISIS交火

對於4名專業退役特種部隊來講, 其實唔難

成件事好撚型
可以拍電影

交咗paper先好死啊

睇這個殺手不太冷時第一次學到